【蘋果踢爆】強國人攻佔香港下一站 $20報「爆」康文署獨木舟班

康文署轄下的康體設施如泳灘、度假營地等經常被內地旅客逼爆，令港人無法享用，近日連署方舉辦的廉價水上活動亦被「強國人」攻陷。本報發現，有內地旅遊網站博客去年發表文章，大力推介本港康文署的水上活動設備，大讚價錢親民。有市民表示，曾參加一個獨木舟活動，發現一半參加者是內地人，質疑令港人報名參與的機會大減，認為「政府嘅資助梗係要俾返本地人」。有立法會議員認為，當局應堵塞漏洞，以免公共資源被佔用。

記者 趙雅婷

該篇題為《香港水上活動經驗分享（獨木舟、風帆、滑浪風帆）》的文章，由署名「自由的魚兒」去年7月在內地旅遊網站攜程發表，有逾4,500次點擊，介紹如何參加康文署轄下的水上活動，包括獨木舟、風帆及滑浪風帆，提供活動網站連結以及網上提交申請的方法，提醒讀者可申請成為網上「康體通」臨時用戶，以便預訂康文署活動，又可提前兩個月瀏覽活動安排。

文章作者大讚「無論是培訓班，還是自己約艇活動，價格都非常親民」，亦有講述自己在香港參與水上活動的經歷，指自己於2014年冬天時到赤柱遊玩，無意中走進聖士提反水上活動中心，「打開一扇大門，我走入的水上活動樂園」，更詳述參加獨木舟、風帆及滑浪風帆的經歷並附上照片，形容「值得一試」，又指課程以粵語為主，他幾次都遇到好心人充當翻譯。

熱愛水上活動的市民吳先生向本報投訴，過去數年均有參與康文署舉辦的水上活動，因申請人數眾多，活動要以抽籤決定參加者，惟自去年開始，參加活動的內地旅客越來越多，「前幾年申請10個都有8個中，由上年起得返1、2個」，其他朋友亦有發現同樣現象。

吳先生指，上月曾參加一個獨木舟活動，由大尾篤划至三門仔及馬屎洲地質公園，有一位教練隨行，費用只需20元，「政府一定資助咗好多」，惟活動當日8名參加者中，有4人均為內地旅客，令他感到奇怪，「一個香港政府資助，本地市民都好難申請到嘅活動，政府嘅資助梗係要俾返本地人」。

記者以內地旅客身份致電其中一間水上活動中心查詢，職員指可填寫申請表後經網上遞交，若被抽中便須親臨香港繳交費用。

新民主同盟立法會議員范國威認為，近年香港人的消閒地點如郊野公園、泳灘等均滿佈遊客，令港人消閒地點越來越少，康文署舉辦的水上活動屬政府補貼項目，「除非是有剩餘名額，否則都應該以香港永久性居民優先使用」，范國威擔心有關水上活動「一經推介就不得了」，會引來大量內地旅客申請，認為康文署應堵塞有關漏洞，以免公共資源被佔用。

本報向康文署查詢非香港居民預訂水上活動的人數，以及有否就此設定人數上限，署方拒絕回應，僅指轄下水上活動中心舉辦的活動一般需要預先報名，而非本港居民預訂康體活動的次數有限，暫無計劃更改有關安排。

根據康文署2014年回覆范國威的查詢顯示，該年首8個月本港居民經「康體通」預訂康文署設施的節數逾360萬，而非本港居民則有1,021節，佔總數約0.03%，署方當時認為對本港居民影響不大。

康民署真係痴撚線

非本地人收十倍價啦

用納稅人錢，應該只可以俾本地人用

本地人波場book黎收錢搞league

當部份香港柒碌吹奏深圳好玩支那好玩既時候
支那人已經係到偷笑
你班柒碌擁抱大灣區啦，香港留俾支那人

夏天康文啲泳池都成堆蝗啦

十倍都係好L平

只限香港身份證人仕登記

康那署

真係除左香港，未聽過呢d福利野可以俾非本地居民玩撚曬
香港本地人先係二等居民
同元朝既南人一撚樣，被人欺壓到最低級

屌 康文活動無身份證都join得？

好撚憎乜撚嘢價格親民
彷彿平就係佛心噉
平係賤價
親民親你老母咩，咩華人文化成鳩日吹捧平嘢，搞到啲人淨係識睇錢，養死賤種

抵你香港正苦日日被人屌, 連呢啲本土民生野都比人搶埋。

康文署器械訓練班都成堆拎行街紙既南亞蝗參加，無香港身分證就唔應該拎香港既福利。

港中融合政策之一
一方面係咁叫香港人去支那玩
另一方面又運一車車支那人去香港

如果有多D後生既中國女遊客都唔錯

大媽就大撚把

唔撚識收船都算
上水落水亂鳩黎

本身香港人都報唔到，仲要分比佢地

其實無可能係相同價錢囉

佢哋都冇交稅

所有場地都唔應該畀非永久居民啦

交稅啦 交多d稅啦

支那人好似啲狗咁週圍痾屎痾尿霸地盤（例，:泳池）